@misc{torres_2006,
  author={Torres, Gabriel},
  title={Como Conversores Analógico/Digital Funcionam - Clube do Hardware},
  url={http://www.clubedohardware.com.br/artigos/como-conversores-analogico-digital-funcionam/1307},
  urldate={2015-9-26},
  journal={Clubedohardware.com.br},
  year={2006}
}
@misc{devagil,
  author={Torres, Gabriel},
  title={SCRUM},
  url={http://www.desenvolvimentoagil.com.br/scrum/},
  urldate={2015-9-26},
  journal={Clubedohardware.com.br},
  year={2004}
}

@article{innovainstrucao,
  title={Manual de Extrusão},
  author={Innova},
  journal={Developer{\P} s Magazine},
  number={001},
}

@misc{precoMotor,
  title = {{Gama4x4} Utilização de Gas Hélio na Indústria},
  howpublished = {\url{http://www.praxair.pt/gases/buy-helium-gas-or-liquid-helium}},
  note = {Accessed: 2015-11-20}
}

@misc{balloon,
  title = {{Balloon} Infláveis Promocionais},
  howpublished = {\url{http://www.flyballoon.com.br/produtos/category/69-blimp-torre-inflavel-promocional-motor}},
  note = {Accessed: 2015-11-22}
}

@misc{oxigmed,
  title = {{Oxigmed} XPG},
  howpublished = {\url{http://oxigmed.xpg.uol.com.br/}},
  note = {Accessed: 2015-11-23}
}

@misc{precoGasHelio,
  title = {{Praxair} Peças e Acessórios},
  howpublished = {\url{http://www.gama4x4.com.br/}},
  note = {Accessed: 2015-11-24}
}

@misc{datasheetPvc,
  author={Datasheet},
  title={Datasheet - PVC},
  howpublished = "\url{http://www.vick.com.br/vick/novo/datasheets/datasheet-pvc-rigido.pdf}",
  year={2012}
}

@article{freire2003calculando,
  title={Calculando Estimativas: o M{\'e}todo de Pontos de Caso de Uso},
  author={Freire, Herval},
  journal={Developer{\P} s Magazine},
  number={78},
  year={2003}
}

@article{pontosUC,
  title={Estudo de Caso de Aplicação da Métrica de Pontos de Casos de Uso numa Empresa de Software},
  author={Heimberg, Viviane},
  journal={FURB/DSC},
  year={2005}
}

@article{karner1993resource,
  title={Resource estimation for objectory projects},
  author={Karner, Gustav},
  journal={Objective Systems SF AB},
  volume={17},
  year={1993}
}

@article{instruments,
  author={Texas Instruments},
  title={Datasheet: LM35 Precision Centigrade Temperature Sensors.},
  url={http://www.ti.com/lit/ds/symlink/lm35.pdf},
  journal={Eletronic Publication},
  year={1999}
}

@book{yajima,
  title={Scientific Ballooning: Technology and Applications of Exploration Balloons Floating in the Stratosphere and the Atmospheres of Other Planets},
  author={Yajima, Nobuyuki and Izutsu, Naoki and Imamura, Takeshi and Abe, Toyoo},
  volume={112},
  year={2009},
  publisher={Springer Science \& Business Media}
}

@article{rucinski,
  author={Rafael Nakatani Rucinski},
  title={Computação Configurável utilizando Processamento Paralelo.},
  url={http://www.ti.com/lit/ds/symlink/lm35.pdf},
  journal={Eletronic Publication},
  year={2004}
}

@article{prado,
  author={Tiago Alexandre Prado},
  title={Implementação de um controlador PID embarcado para o controle em malha fechada de um estimulador neuromuscular funcional.},
  url={http://www.ti.com/lit/ds/symlink/lm35.pdf},
  journal={Eletronic Publication},
  year={2009}
}

@article{devices,
  author={Analog Devices},
  title={Datasheet: LM35 Precision Centigrade Temperature Sensors.},
  url={http://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/ADXL345.pdf},
  journal={Eletronic Publication},
  year={2009}
}

@article{microeletronics,
  author={ST Microeletronics},
  title={Datasheet: L3G4200D MEMS Motion Sensor.},
  url={http://www.st.com/web/en/resource/technical/document/datasheet/CD00265057.pdf},
  journal={Eletronic Publication},
  year={2010}
}

@article{scrumineng,
  author={REYNISD{\'O}TTIR, {\TH}{\'O}RD{\'I}S},
  title={Scrum in Mechanical Product Development},
  url={http://publications.lib.chalmers.se/records/fulltext/191951/191951.pdf},
  urldate={2015-9-21},
  journal={Chalmers},
  year={2003}
}
@misc{LM35,
  author={Texas Instruments},
  title={LM35: Precision Centigrade Temperature Sensors},
  howpublished = "\url{http://www.ti.com/lit/ds/symlink/lm35.pdf}",
  publisher={Texas Instruments},
  year={2015}
}
@misc{LM3914,
  author={Texas Instruments},
  title={LM3914: Dot/Bar Display Driver},
  howpublished = "\url{http://www.ti.com/lit/ds/symlink/lm3914.pdf}",
  publisher={Texas Instruments},
  year={2013}
}
@misc{HMC5883L,
  author={Honeywell International},
  title={HMC5883L: 3-Axis Digital Compass IC},
  howpublished = "\url{http://www51.honeywell.com/aero/common/documents/myaerospacecatalog-documents/Defense_Brochures-documents/HMC5883L_3-Axis_Digital_Compass_IC.pdf}",
  publisher={Honeywell International},
  year={2013}
}
@misc{L3G4200D,
  author={STMicroelectronics},
  title={L3G4200D: MEMS motion sensor: ultra-stable three-axis digital output gyroscope},
  howpublished = "\url{http://www.st.com/web/en/resource/technical/document/datasheet/CD00265057.pdf}",
  publisher={STMicroelectronics},
  year={2010}
}
@misc{ADXL345,
  author={Analog Devices},
  title={ADXL345: Digital Accelerometer},
  howpublished = "\url{http://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/ADXL345.pdf}",
  publisher={Analog Devices},
  year={2009}
}
@misc{BMP085,
  author={D-Robotics},
  title={BMP085: Humidity \& Temperature Sensor},
  howpublished = "\url{http://www.micropik.com/PDF/dht11.pdf}",
  publisher={D-Robotics},
  year={2010}
}
@book{etkin2012dynamics,
  title={Dynamics of atmospheric flight},
  author={Etkin, Bernard},
  year={2012},
  publisher={Courier Corporation}
}
@online{clyde,
  author={Clyde Space},
  title={Small Satellite Reaction Wheels},
  url={http://www.clyde-space.com/products/reaction_wheels},
  urlaccessdate={23.09.2015},
  year={2013}
}
@misc{circuitar_2013,
  author={Circuitar Eletrônicos},
  title={ADC - Conversor analógico-digital de 4 canais},
  url={https://www.circuitar.com.br/nanoshields/modulos/adc/},
  urldate={2015-9-22},
  year={2013}
}
@article{prado2009,
  title={Implementa{\c{c}}{\~a}o de um controlador PID embarcado para o controle em malha fechada de um estimulador neuromuscular funcional},
  author={Prado, Thiago Alexandre},
  url={https://scholar.google.com.br/scholar.bib?q=info:qJvZeTBUW3cJ:scholar.google.com/&output=citation&scisig=AAGBfm0AAAAAVgjLvhJYpAVWJ5ngrbz0g9GDljYKVirG&scisf=4&hl=pt-BR},
  urldate={2015-9-23},
  year={2009},
  publisher={Universidade Estadual Paulista (UNESP)}
}
@article{rucinski2005,
  title={Computa{\c{c}}{\~a}o Reconfigur{\'a}vel Utilizando Processamento Paralelo},
  author={Rucinski, RN and Ferlin, EP},
  journal={Computer Engineering Graduation Thesis), UnicenP, Curitiba-PR-Brazil},
  url={https://scholar.google.com.br/scholar.bib?q=info:aMNmsj-MCaoJ:scholar.google.com/&output=citation&scisig=AAGBfm0AAAAAVgjME6auvdwBbziGu22HZtcvG71pGt8h&scisf=4&hl=pt-BR},
  urldate={2015-9-23},
  year={2005}
}
@article{rocha2010,
  title={Montagem e testes de uma bancada para medi{\c{c}}{\~a}o de desempenho de aerogeradores em escala},
  author={Rocha, PAC and Carneiro, FO and Lopes, AS and Maia, IA and Modolo, AB},
  journal={Revista Brasileira de Ensino de F{\'\i}sica},
  volume={32},
  number={2},
  pages={2309--2314},
  year={2010},
  publisher={SciELO Brasil},
  url={http://www.scielo.br/pdf/rbef/v33n2/a10v33n2.pdf},
  urldate={2015-9-23}
}
@article{Evans20091082,
  title = "Assessment of sustainability indicators for renewable energy technologies ",
  journal = "Renewable and Sustainable Energy Reviews ",
  volume = "13",
  number = "5",
  pages = "1082 - 1088",
  year = "2009",
  note = "",
  issn = "1364-0321",
  doi = "http://dx.doi.org/10.1016/j.rser.2008.03.008",
  url = "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1364032108000555",
  author = "Annette Evans and Vladimir Strezov and Tim J. Evans",
  keywords = "Renewable energy",
  keywords = "Sustainability",
  keywords = "Emissions",
  keywords = "Price",
  keywords = "Social impacts"
}
@book{edmondes2007,
  place={United States},
  title={Global Energy Technology Strategy: Addressing Climate Change Phase 2 Findings from an international Public-Private Sponsored Research Program},
  publisher={Battetlle Memorial Institute, College Park, MD, United States(US).},
  author={Edmonds, James A. and Wise, Marshall A. and Dooley, James J. and Kim, Son H. and Smith, Steven J. and Runci, Paul J. and Clarke, Leon E. and Malone, Elizabeth L. and Stokes, Gerald M.},
  year={2007}, month={May}
}
@article{texeira2012,
  title={Uma an{\'a}lise econ{\^o}mica compromissada com o futuro da energia e{\'o}lica},
  author={Texeira, DP and Nolasco, Josimar Ribeiro and Oliveira, AR and Araujo Junior, LO and Carmo, MJ and Ribeiro, PF},
  year={2012},
  url={http://www.swge.inf.br/anais/sbse2012/PDFS/ARTIGOS/97069.PDF},
  urldate={2015-9-23}
}
@misc{gform,
  title={Questionário - Meios de transporte - Segurança do estacionamento da FGA},
  author={Maia, Laura and Casari, Gabriel and Vital, Eduardo and Caroline, Emilly},
  yeay={2015},
  url={https://docs.google.com/spreadsheets/d/1MMmR8Er8zkGdopFhkOFw7pltqhQEg3kEgk5xdQxDqQo/edit?usp=sharing},
  urldate={2015-9-22}
}
@misc{anatel506,
  title={Resolução nº 506, de 1º de julho de 2008},
  author={Anatel},
  year={2008},
  url={http://www.anatel.gov.br/legislacao/resolucoes/2008/104-resolucao-506},
  urldate={2015-9-22}
}
@misc{digifort,
  title={Sistema de Segurança Digital - Descritivo de recursos do sistema},
  author={Digifort Security Systems},
  year={2009},
  url={http://www.digifort.com/documentations/documentation-professional/ds-professional-v700ptbr.pdf},
  urldate={2015-9-25}
}
@book{neumark,
  title={Equilibrium configurations of flying cables of captive balloons, and cable derivatives for stability calculations},
  author={Neumark, Stefan and RIcs, P},
  year={1963},
  url={http://citeseerx.ist.psu.edu/viewdoc/download?doi=10.1.1.226.5425&rep=rep1&type=pdf},
  urldate={2015-9-24},
  publisher={Citeseer}
}
@misc{altave,
  title={Solucoes mais lev},
  year={2014},
  author={Altave},
  url={http://www.altave.com},
  urldate={2015-9-24}
}
@misc{mercadoLivreVIPE5120,
  author={Digi Mania},
  title={Câmera Speed Dome Ip 1.3 Mega Ir 100m Vip E5120 Ir Intelbras},
  howpublished = "\url{http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-704862248-cmera-speed-dome-ip-13-mega-ir-100m-vip-e5120-ir-intelbras-_JM}",
  publisher={Mercado livre},
  year={2015}
}
@online{mercadolivre1,
  author={{Vendas Oleski}},
  title={Antena Wireless Omini 8dbi Tp-link 2408cl Tl-ant2408cl 27cm},
  url={http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-704862248-cmera-speed-dome-ip-13-mega-ir-100m-vip-e5120-ir-intelbras-_JM},
  urldate={2015-9-24},
  publisher={Mercado livre},
  year={2015}
}

@misc{seagate,
  author={Seagate},
  title={HD Interno Seagate Archive 8TB (SATA III, 24x7, Buffer 128MB, 5900 RPM, 03 Anos de Garantia- MPN: ST8000AS0002)},
  howpublished ="\url{http://www.fourserv.com.br/hd-interno-seagate-archive-8tb-sata-iii-24x7-buffer-128mb-5900-rpm-mpn-st8000as0002}",
  publisher={Four serv},
  year={2015}
}

@misc{nobreak,
  author={{Viver com segurança}},
  title={No-Break Organizador e Fonte para 16 câmeras ONAT},
  howpublished ="\url{http://www.vivercomseguranca.com.br/sistema-de-camera/no-break-para-sistema-de-cameras/no-break-organizador-e-fonte--para-16-cameras-onat}",
  publisher={Viver com segurança},
  year={2015}
}

@misc{walk,
  author={lovicon},
  title={Rádio Comunicador Walk Talk Cobra Cxr925 56 Km},
  howpublished ="\url{http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-704264416-radio-comunicador-walk-talk-cobra-cxr925-56-km-_JM}",
  publisher={Mercado Livre},
  year={2015}
}

@article{webertolerancia,
  title={Toler{\^a}ncia a falhas-conceitos e exemplos},
  author={Weber, Taisy Silva},
  year={2003},
  pages={26}
}

@online{raid,
  title={Linux Raid},
  url={https://raid.wiki.kernel.org/index.php/Linux_Raid},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={David Greaves},
  year={2015}
}

@book{beer,
  title={Vector mechanics for engineers},
  author={Beer, Ferdinand P and Johnston Jr, E Russell and Mazurek, David F and Cornwell, Phillip J and Eisenberg, Elliot R and Sanghi, Sanjeev},
  volume={1},
  year={1962},
  publisher={Tata McGraw-Hill Education}
}

@online{bremem,
  title={Bremem},
  author={{Bremem Importados}},
  url={http://www.bremenimportadora.com.br/},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2015}
}

@online{acrocabo,
  title={Acro cabos de aço},
  url={http://www.acrocabo.com.br/},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={{Acro Cabos de Aço}},
  year={2015}
}

@article{prado2009implementaccao,
  title={Implementa{\c{c}}{\~a}o de um controlador PID embarcado para o controle em malha fechada de um estimulador neuromuscular funcional},
  author={Prado, Thiago Alexandre},
  year={2009},
  publisher={Universidade Estadual Paulista (UNESP)}
}

@online{intelGalileo,
  title={Intel Galileo Gen 2 Development Board: Datasheet},
  url={http://www.intel.com/content/www/us/en/embedded/products/galileo/galileo-g2-datasheet.html},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={{Intel Corporation}},
  year={2014}
}

@online{rsppi,
  title={Raspberry Pi 2, Model B},
  url={http://www.adafruit.com/pdfs/raspberrypi2modelb.pdf},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={Adafruit},
  year={2015}
}

@online{arduino,
  title={Arduino UNO},
  url={https://www.arduino.cc/en/Main/ArduinoBoardUno},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={Arduindo},
  year={2013}
}


@online{microcontrolandos,
  title={Comunicação I2C},
  url={http://microcontrolandos.blogspot.com.br/2012/12/comunicacao-i2c.html},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={{Blog Microcontrolandos}},
  year={2013}
}

@online{acelerometro,
  title={ADXL345},
  url={http://www.analog.com/en/products/mems/mems-accelerometers/adxl345.html},
  author={{Analog Devices}},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2013}
}

@online{barometro,
  title={BMP085 Digital pressure sensor - Data sheet},
  url={https://www.sparkfun.com/datasheets/Components/General/BST-BMP085-DS000-05.pdf},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={{Bosch Sensortec}},
  year={2013}
}

@online{giroscopio,
  title={L3G4200D - MEMS motion sensor: ultra-stable three-axis digital output gyroscope},
  url={http://www.st.com/web/en/resource/technical/document/datasheet/CD00265057.pdf},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={STMicroelectronics},
  year={2013}
}

@online{magnetometro,
  title={3-Axis Digital Compass IC HMC5883L},
  url={http://www51.honeywell.com/aero/common/documents/myaerospacecatalog-documents/Defense_Brochures-documents/HMC5883L_3-Axis_Digital_Compass_IC.pdf},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={{Honeywell’s Magnetic Sensors}},
  year={2013}
}

@online{sensorhumidade,
  title={Temperature and humidity module},
  url={http://img.filipeflop.com/files/download/Datasheet_DHT11.pdf},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={Aosong},
  year={2013}
}

@online{conversoresad,
  title={Como funcionam os Conversores A/D - parte 1 (ART224)},
  url={http://www.newtoncbraga.com.br/index.php/como-funciona/1508-conversores-ad},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={{Instituto Newton C Braga}},
  year={2013}
}

@online{amazon1,
  title={Camera Waveshare},
  url={http://www.amazon.com/Waveshare-Raspberry-Camera-Version-Raspberry-pi/dp/B00N9YWI1I},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2015},
  author={Amazon.com}
}

@online{amazon2,
  title={Aweek 850nm 60 Leds IR Illuminators CCTV Lighting IR Infrared Illuminator Light LED infrared light CCTV Camera Night-vision Fill Light Array Led IR Light for CCTV Security Camera Night Vision Outdoor},
  url={http://www.amazon.com/dp/B00QM3KI7E/ref=asc_df_B00QM3KI7E3962823?smid=A24LKFTZPWV7T8&tag=shopz0d-20&ascsubtag=shopzilla_mp_1151-20;14459953014321381952310040301008005&linkCode=df0&creative=395129&creativeASIN=B00QM3KI7E},
  year={2015},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={Amazon.com}
}

@online{roboCore,
  title={Motor de passo},
  url={https://www.robocore.net/modules.php?name=GR_LojaVirtual&prod=632&gclid=COjrv9Tg5sgCFYeBkQodTVwApQ},
  year={2015},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={RoboCore}
}

@online{pololu,
  title={Driver Stepper Motor},
  url={https://www.pololu.com/product/392},
  year={2015},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  author={Pololu}
}

@online{gamagases1,
  title={Propriedade dos Gases - Hélio},
  url={http://www.gamagases.com.br/propriedades_helio.htm},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2007},
  author={{Gama Gases}}
}

@online{gamagases2,
  title={Propriedade dos Gases - Hidrogênio},
  url={http://www.gamagases.com.br/propriedades_hidrogenio.htm},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2007},
  author={{Gama Gases}}
}

@online{nasa1,
  title={Scientific Balloons: How Big is Big?},
  url={http://sites.wff.nasa.gov/code820/outreach_big.html},
  urlaccessdate={20.10.2015},
  year={2008},
  author={{National Aeronautics and Space Administration}}
}

@online{nasa2,
  title={Scientific Balloons: Construction, Modeling, and Analysis},
  url={http://sites.wff.nasa.gov/code820/spb_construction_modeling_analysis.html},
  urlaccessdate={20.10.2015},
  year={2008},
  author={{National Aeronautics and Space Administration}}
}

@online{nasa3,
  title={Scientific Balloons: The Differences Between a Zero Pressure Balloon and a Super Pressure Balloon},
  url={http://sites.wff.nasa.gov/code820/spb_differences_between_zpandspb.html},
  urlaccessdate={20.10.2015},
  year={2008},
  author={{National Aeronautics and Space Administration}}
}

@online{eoss,
  title={Zero Pressure Balloons},
  url={http://www.eoss.org/faq/zero_pressure},
  urlaccessdate={20.10.2015},
  year={2003},
  author={{Edge of Space Sciences}}
}

@online{justino,
  title={Aeronaves},
  url={http://www.cienciaegames.com.br/artigos/aeronaves},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2014},
  author={C. Justino}
}

@online{digitek,
  title={Cálculo de Autonomia de Banco de Baterias},
  url={http://digitek.com.br/calculo/autonomia/CalcAutDigitekBH.htm},
  urlaccessdate={28.10.2015},
  year={2012},
  author={Digitek}
}

@online{mapa1,
  title={Google Maps: UnB Gama},
  url={https://www.google.com.br/maps/@-15.9895168,-48.0450364,1191a,20y,137.04h/data=!3m1!1e3},
  urlaccessdate={26.09.2015},
  year={2015},
  author={{Digital Globe}},
  publisher={Google Maps}
}

@book{bird,
  title={Fenômenos de transporte},
  author={R. Byron Bird,  Edwin N. Lightfoot, Warren E. Stewart},
  year={2004},
  publisher={LTC}
}

@techreport{myers,
  title={Tethered Balloon Handbook},
  author={Myers, Philip F},
  year={1968},
  institution={DTIC Document},
  url={http://www.dtic.mil/dtic/tr/fulltext/u2/685183.pdf},
  urlaccessdate={28.10.2015}
}

@misc{ferguson,
  title={Aircraft having buoyancy gas balloon},
  author={Ferguson, F.},
  url={http://www.google.com/patents/EP0078713B1?cl=en},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={1989},
  month=jan # "~18",
  publisher={Google Patents},
  note={EP Patent 0,078,713}
}

@article{munson,
  title={Fundamentos da Mec{\^a}nica dos Fluidos},
  author={YOUNG, DONALD F and MUNSON, BRUCE RE OKIISHI},
  journal={Tradu{\c{c}}{\~a}o da 4{\textordfeminine} edi{\c{c}}{\~a}o norte-americana. Edgard Blucher},
  year={2004}
}

@book{hoffman,
  title={Numerical methods for engineers and scientists},
  author={Hoffman, Joe D and Frankel, Steven},
  year={2001},
  publisher={CRC press}
}

@article{coutinho,
  title={Polietileno: principais tipos, propriedades e aplica{\c{c}}{\~o}es},
  author={Coutinho, Fernanda MB and Mello, Ivana L and De Santa Maria, LC},
  journal={Pol{\'\i}meros Ci{\^e}ncia e Tecnologia},
  volume={13},
  number={1},
  pages={1--13},
  year={2003},
  publisher={SciELO Brasil}
}

@online{inmet,
  title={Banco de Dados Meteorológicos para Ensino e Pesquisa},
  url={http://www.inmet.gov.br/portal/index.php?r=bdmep/bdmep},
  urlaccessdate={18.10.2015},
  year={2015},
  author={{Instituto Nacional de Meteorologia}}
}

@online{embarcados1,
  title={Arduino: Primeiros Passos},
  url={http://www.embarcados.com.br/arduino-primeiros-passos/},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2013},
  author={Fábio Souza},
  publisher={Embarcados}
}

@online{embarcados2,
  title={Arduino UNO},
  url={http://www.embarcados.com.br/arduino-uno/},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2013},
  author={Fábio Souza},
  publisher={Embarcados}
}

@online{embarcados3,
  title={Intel Galileo Gen 2 - Placa Arduino},
  url={http://www.embarcados.com.br/intel-galileo-gen-2},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2014},
  author={Thiago Lima},
  publisher={Embarcados}
}

@online{raspberrypi,
  title={Raspberry Pi FAQs - Frequently Asked Questions: Software Languages},
  url={https://www.raspberrypi.org/help/faqs/#softwareLanguages},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2014},
  author={{Raspberry Pi}}
}

@online{ceb,
  title={Economize Energia: No campo},
  url={http://www.ceb.com.br/index.php/no-campo},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2014},
  author={{Companhia Energética de Brasília}}
}

@online{filipeflop,
  title={Primeiros passo com o Raspberry Pi},
  url={http://blog.filipeflop.com/embarcados/tutorial-raspberry-pi-linux.html},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2014},
  author={{Blog FilipeFlop}}
}


@online{axis1,
  title={Compressão de vídeo},
  url={http://www.axis.com/pt/pt/learning/web-articles/technical-guide-to-network-video/video-compression},
  urlaccessdate={27.10.2015},
  year={2014},
  author={{Axis Communications}}
}

@online{axis2,
  title={Rede local e Ethernet},
  url={http://www.axis.com/pt/pt/learning/web-articles/technical-guide-to-network-video/lan-and-ethernet},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2014},
  author={{Axis Communications}}
}

@misc{unknown1,
  title={Transmitir vídeo via Web com Filmadora: Executando Streaming},
  url={http://www.mocambos.net/wiki/Transmitir_v%C3%ADdeo_via_Web_com_Filmadora#Executando_Streaming},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2010},
}

@online{tecmundo1,
  title={O que é FireWire?},
  url={http://www.tecmundo.com.br/usb/1968-o-que-e-firewire-.htm},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2009},
  author={Bruna Rasmussen}
}

@online{guiahardware,
  title={Redes, Guia Prático: Categorias de cabos},
  note={2ª Ed.},
  url={http://www.hardware.com.br/livros/redes/categorias-cabos.html},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2008},
  author={Carlos E. Morimoto}
}

@online{wikipedia1,
  title={GStreamer: Plugins},
  url={https://pt.wikipedia.org/wiki/GStreamer#Plugins},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2014}
}

@online{wikipedia2,
  title={Ethernet: Descrição Geral},
  url={https://pt.wikipedia.org/wiki/Ethernet#Descri.C3.A7.C3.A3o_geral},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2015}
}

@misc{morais,
  title={Desenvolvimento de uma aplicação paralela para conversão de vídeo H.264},
  author={Anderson de Lima Morais, Sebastião Emídio Alves},
  note={Anais da VI Escola Potiguar de Computação e suas Aplicações. Mossoró-RN},
  date={2013}
}

@book{mattson,
  title={Patterns for parallel programming},
  author={Mattson, Timothy G and Sanders, Beverly A and Massingill, Berna L},
  year={2004},
  publisher={Pearson Education}
}

@article{ostermann,
  title={Video coding with H. 264/AVC: tools, performance, and complexity},
  author={Ostermann, J{\"o}rn and Bormans, Jan and List, Peter and Marpe, Detlev and Narroschke, Matthias and Pereira, Fernando and Stockhammer, Thomas and Wedi, Thomas},
  journal={Circuits and Systems magazine, IEEE},
  volume={4},
  number={1},
  pages={7--28},
  year={2004},
  publisher={IEEE}
}

@book{richardson,
  title={The H.264 Advanced Video Compression Standard},
  author={Richardson, I.E.},
  isbn={9780470989289},
  lccn={2009054387},
  url={https://books.google.com.br/books?id=LJoDiPnBzQ8C},
  year={2010},
  publisher={Wiley}
}

@article{sullivan,
  title={Video compression-from concepts to the H. 264/AVC standard},
  author={Sullivan, Gary J and Wiegand, Thomas},
  journal={Proceedings of the IEEE},
  volume={93},
  number={1},
  pages={18--31},
  year={2005},
  publisher={IEEE}
}

@article{wiegand,
  title={Overview of the H. 264/AVC video coding standard},
  author={Wiegand, Thomas and Sullivan, Gary J and Bj{\o}ntegaard, Gisle and Luthra, Ajay},
  journal={Circuits and Systems for Video Technology, IEEE Transactions on},
  volume={13},
  number={7},
  pages={560--576},
  year={2003},
  publisher={IEEE}
}

@online{resolvemicro,
  title={Tipos de Manutenção: Preventiva, Corretiva e Preditiva},
  url={http://www.resolvemicro.com.br/blog-resolve-micro-manutencaode-computadores/37-manutencao-maioria-dos-usuarios-so-se-lembra-de-consertar-seu-pc-quando-ele-quebra-quando-isto-acontece-precisa-sair-correndo-atras-de-alguem-para-recolocar-o-micro-em-funcionamento-este-e-um-exemplo-tipico-de-uma-manutencao-corretiva-quer-dizer-onde-o-c.html},
  urlaccessdate={01.10.2015},
  year={2013},
  author={{Resolve Micro}}
}

@online{simulador,
  title ={Simulador De Custo De Sistema De Energia Solar Fotovoltaica},
  url={http://www.portalsolar.com.br/calculo-solar},
  urlaccessdate={19.11.2015},
  year={2015},
  author={{Simulador}}
}

@online{renovaveis,
  title ={Portal Energias Renováveis},
  url={http://www.portal-energia.com},
  urlaccessdate={19.11.2015},
  year={2011},
  author={{Portal Energias Renováveis}}
}

@online{eolica,
  title={Energia Eólica},
  url={https://evolucaoenergiaeolica.wordpress.com/custo},
  urlaccessdate={15.11.2015},
  year={2013},
  author={{Energia Eólica}}
}

@online{aerogerador,
  title={Aero Gerador Éolico Vawt 1000w},
  url={http://produto.mercadolivre.com.br/MLB-714191550-pecas-aerogerador-eolico-vawt-1000w-_JM},
  urlaccessdate={14.11.2015},
  year={2015},
  author={{Vawt}}
}

@online{tarifas,
  title={CEB Tarifas},
  url={http://www.ceb.com.br/index.php/informacoes-ceb-separator/normas-tecnicas-col-200},
  urlaccessdate={18.11.2015},
  year={2008},
  author={{CEB Tarifas}}
}
